聯儲局突減息一厘至挨近零水平 推5.46萬億量寬措施

美國聯儲局周日突然公布，因應新冠肺炎疫情，決定把聯邦基金利率，由現時的1至1.25%，即時降至0至0.25%水平，並且推出總值7000億美元(5.46萬億港元)的量化寬鬆措施。
聯儲局表示，新一輪7000億美元的量寬措施包括購入5000億美元國庫券，與2000億元按揭證券。有關措施周一開始，首批購入額為400億美元。

同時，該間央行把向美國銀行業提供的緊急借貸(貼現窗)利率降低1.25個百分點，至0.25%，以及把借貸日期延長至90天。

聯儲局又指，容許數以千計的本地銀行的儲備金要求比率降至零。另外，聯儲局聯同多個國家的央行，以美元掉期安排，共同擴大美元流動資金水平。有關央行包括加拿大央行、英倫銀行、日本央行、歐洲央行、瑞士央行等。

根據公布，聯儲局主席鮑威爾將於較後時間會見記者。該局在聲明內表示，疫情重創包括美國在內的多個國家的社區與經濟活動，因此有需要採取果斷減息與推出量寬措施。

根據公布，克利夫蘭聯儲銀行總裁梅斯特是唯一對上述決定投反對票的聯邦公開市場投票委員。她支持把息率降為0.5至0.75%水平。